let questions = [
{
	numb: 1,
	question: "Seseorang datang ke klinik dengan keluhan mual dan muntah setelah pengobatan obat nyeri. Apa nama kasus tersebut?",
	answer: "C. Efek Samping",
	options: [
		"A. Toksik",
		"B. Efek Terapi",
		"C. Efek Samping",
		"D. Interaksi Obat"
	]
},

{
	numb: 2,
	question: "PT. Pharmacry akan melakukan proses sterilisasi untuk beberapa bahan yang tidak tahan panas. Metode yang dipilih adalah sterilisasi gas. Gas apakah yang menyebabkan kentut bau?",
	answer: "D. Hidrogen sulfida",
	options: [
		"A. Etilen oksida",
		"B. Karbon dioksida",
		"C. Nitrogen sianida",
		"D. Hidrogen sulfida"
	]
},

{
	numb: 3,
	question: "Seorang pasien datang ke apotek untuk menebus resep puyer. Di dalam resep tertulis Paracetamol 250 mg No. XII. Sediaan yang ada di apotek hanya tersisa tablet paracetamol 500 mg sebanyak 4 buah dan tablet paracetamol 350 mg sebanyak 5 buah? Berapakah tablet paracetamol yang harus diambil untuk membuat sediaan puyer tersebut ? ",
	answer: "D. 5 tablet paracetamol 350 mg",
	options: [
		"A. 2 tablet paracetamol 500 mg dan 2 tablet paracetamol 350 mg",
		"B. 1 tablet paracetamol 500 mg dan 4 tablet paracetamol 350 mg",
		"C. 3 tablet paracetamol 500 mg",
		"D. 5 tablet paracetamol 350 mg"
	]
},

{
	numb: 4,
	question: "Faktor-faktor mana saja di bawah ini yang menunjukkan kontrol asma yang buruk pada seorang anak ?",
	answer: "C. Terbangun di malam hari dengan gejala asma",
	options: [
		"A. Jumlah pilek yang dialami tiap tahun",
		"B. Kebutuhan penggunaan alat spacer dengan inhaler",
		"C. Terbangun di malam hari dengan gejala asma",
		"D. Menyimpan satu tabung salbutamol di rumah dan satu di sekolah"
	]
},

{
	numb: 5,
	question: "Seorang pasien asing tiba-tiba dilarikan ke UGD. Dokter mengomando agar diberikan infus dopamin dengan dosis 5 mcg/kg/menit. Keluarganya bilang bahwa pasien memiliki berat 159 pounds. Di RS tersebut tersedia dopamin dengan kekuatan 200 mg/250 mL. Berapa kecepatan infus per jamnya ?",
	answer: "C. 27 mL/jam",
	options: [
		"A. 3 mL/jam",
		"B. 9 mL/jam",
		"C. 27 mL/jam",
		"D. 39 mL/jam"
	]
},

{
	numb: 6,
	question: "Manakah resep dokter yang kemungkinan terdapat penulisan jumlah resep yang kurang tepat?",
	answer: "B. 300 sustained release codein 60 mg, I po bdd",
	options: [
		"A. 360 acetaminophen 500 mg, II po tdd",
		"B. 300 sustained release codein 60 mg, I po bdd",
		"C. 240 metoclopramide 10 mg, I po qid",
		"D. 6 acetaminophen/oxycodone 5 mg, I po prn"
	]
},


{
	numb: 7,
	question: "Berbagai bentuk sediaan memiliki kelebihan dan kekurangannya masing-masing dengan mempertimbangkan sifat fisikokimia dari bahan aktif farmasi serta cara pemberian produk dan populasi yang diinginkan. Kalimat manakah di bawah ini yang sesuai dengan pernyataan di atas ?",
	answer: "D. Rasa yang menarik bagi anak berusia dua tahun tidak akan sama dengan yang disukai oleh pasien geriatri",
	options: [
		"A. Pada bentuk sediaan cair dan semisolid baik oral maupun topikal mempunyai formulasi yang sama",
		"B. Pada emulsi yang terdiri dari dua fase (air dan minyak), zat aktif tersuspensi di kedua fase",
		"C. Produk oral sering digunakan pada pasien yang tidak sadar",
		"D. Rasa yang menarik bagi anak berusia dua tahun tidak akan sama dengan yang disukai oleh pasien geriatri"
	]
},

{
	numb: 8,
	question: "Agus merupakan laki-laki berusia 50 tahun dengan DM tipe 2 yang sedang dalam pengobatan metformin. Selama 3 bulan terakhir, Agus rajin memeriksa glukosa darah post prandial dan didapatkan rata-rata sebesar 164 mg/dL. Keseharian agus sibuk sekali sehingga sering kali hanya makan makanan siap saji. Apa yang harus dilakukan agus?",
	answer: "C. Mengubah pola makan",
	options: [
		"A. Pergi ke apotek untuk membeli obat glimepirid",
		"B. Berkunjung ke dokter untuk meminta resep insulin",
		"C. Mengubah pola makan",
		"D. Meminum metformin dengan dosis dua kali lipat"
	]
},

{
	numb: 9,
	question: "Sediaan bahan alam mengandung ekstrak psidii guajavae folium yang memiliki aktivitas sebagai antidiare. Bagaimana sifat fisikokimia dari senyawa aktif pada sediaan tersebut ?",
	answer: "D. Menunjukkan spektra pada rentang panjang gelombang 250-280 nm dan 350-385 nm dengan Spektro UV",
	options: [
		"A. Mengandung gugus N heterosiklik, biasanya biosintesis berasal dari asam amino",
		"B. Membentuk komplek dengan logam kalium sehingga terbentuk endapan berwarna kuning-coklat",
		"C. Bereaksi dengan NaOH membentuk ion fenolat yang dapat menyerap cahaya dan menimbulkan warna merah",
		"D. Menunjukkan spektra pada rentang panjang gelombang 250-280 nm dan 350-385 nm dengan Spektro UV"
	]
},

{
	numb: 10,
	question: "Harvey merupakan asisten lab. Ia diperintahkan untuk membuat larutan penyangga untuk praktikum. Di lab, Harvey menemukan ada larutan CH3COOH 0,3 M 200 mL, CH3COONa 0,1 M 100 mL, larutan KOH 0,3 M 100 mL dan NH4OH 0,1 M 200 mL. Dosen harvey cukup perhitungan dalam pembuatan sediaan kimia, tapi kadang juga ceroboh karena ternyata beliau lupa memberi tahu bahwa ada 2 larutan yang akan dipakai buat penelitian. Harvey cukup cekatan dan dia tidak ragu untuk membuat larutan penyangga. Berapakah pH larutan penyangga yang berhasil Harvey buat ? (diketahui Ka 1,8 x 10^-5)?",
	answer: "B. 4,74",
	options: [
		"A. 4,65",
		"B. 4,74",
		"C. 8,78",
		"D. 9,56"
	]
},

];
